\chapter{Conceptos y Trabajos Previos}
\label{cap:conceptosprevios}
En este capítulo se introducen los conceptos teóricos necesarios y también se introducen las técnicas utilizadas 
en el desarrollo de este trabajo. En la sección~\ref{sec:conceptos} se presentan los conceptos teóricos 
básicos, luego en la sección~\ref{sec:trabajosprevios} se describe una recopilación de los trabajos previos
existentes hasta la actualidad relacionados con el presente trabajo.

\section{Conceptos teóricos}
\label{sec:conceptos}

\subsection{Visión Computacional} 
\index{computacional!visión}
Nuestros ojos son mucho más desarrollados que cualquier cámara digital de hoy en día, y más allá, 
el procesamiento de señales que realiza nuestro cerebro es mucho más complicado que cualquier 
programa de procesamiento de imágenes, de hecho todavía hay ciertas habilidades que no se 
comprenden completamente y tampoco se pueden reproducir con facilidad. 
La visión artificial, también conocida como 
\textbf{Visión por computador}\footnote{Algunos autores la consideran también visión técnica}, 
es un campo de la inteligencia artificial.

\begin{figure}
	\centering		
	\includegraphics[width=\textwidth]{VisionComputacional.png}
	\caption{Ejemplo de una imagen con referencia incluida en el caption ( \cite{Li2010})}
	\label{fig:VisionC}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centering
	\begin{tabular}{cc}
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{PerspectivaEuclidiana.pdf} &
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{PerspectivaReal.pdf} \\
		\\(a) & (b)  \\
		\\ 
	\end{tabular}
	\caption{Ejemplo de imágenes en doble columna}
	\label{fig:comparacionPerspectivas}
\end{figure}

\subsubsection{Definiciones básicas}
\begin{definicion}
Si {V} es un espacio vectorial. El espacio proyectivo {P(V)} de {V} es el conjunto de sub-espacios vectoriales 
unidimensionales de {V}.
\end{definicion}

\begin{definicion}
Si el espacio vectorial {V} tiene $n+1$ dimensiones, entonces {P(V)} es un espacio proyectivo de dimensión $n$. 
A un espacio proyectivo unidimensional se le conoce como \textbf{linea proyectiva} (linea de proyección), 
y a un espacio bidimensional se lo define como \textbf{plano proyectivo}.
\end{definicion}

\subsubsection{Subespacios lineales}
\begin{definicion}
Un subespacio lineal del espacio proyectivo {P(V)} es el conjunto de vectores subespaciales unidimensionales de 
un vector subespacial $U \subseteq V$
\end{definicion}

\section{Trabajos previos}\index{Trabajos Previos}
\label{sec:trabajosprevios}
Hasta ahora en la literatura se han tratado diversos trabajos relacionados con
la estimación de distancias usando dispositivos tales como una cámara web y un
puntero láser. En el siglo pasado se comenzó a estudiar los fenómenos ocurrentes
en las imágenes digitales, en~\cite{Brown1971} el autor logró establecer la importancia de la
estimación de distancias, estableció un modelo de sistema para obtener medidas cercanas 
fotogramétricas para la obtención de medidas de estructuras\ldots
  